# ASKDAMA 会议纪要20190403

## 背景信息

陈铭在蟒营学习python后开发了采购电子表单网站demo.其领导希望他尽快完成开发投入使用.陈铭向大妈咨询建议.

### 地点

ZoomUS

### 时间

2019年4月3日 19h40-20h35


## 会议重点

### 大妈的建议

* 作为开发者需
	* 明确甲方是谁?
	* 明确功能需求和非功能需求(例如稳定性到什么级别?)
	* 和甲方确认验收指标(SMART原则+5W1H)
	* 和甲方确认开发计划(时间+关键节点)
	* 和甲方会议后发送会议纪要,需包括
		* 关键信息(5W1H)
		* 复述甲方提出的需求
		* 提出我的方案,让甲方选择
	* 积极/高频次提交工作进度汇报(周报/日报),获得反馈.

* 作为企业员工
	* 学会向上管理的技能,解决管理者的焦虑
	* 通过汇报让领队知晓乃至认同你的行动

* 作为独立开发商
	* 广泛听取群众反馈,先不要因为技术上的困难而拒绝
	* 实证具体哪些设计的确有问题,积极优化.

* 开发的具体建议
	* 推荐gunicorn + supervisor + enginx 

### 我的思考

* 原来以为是具体代码的讨论,没想到成为工作者素养的补习班😄.在沟通和管理方面,我缺少意识,应该补补.
* 这写和甲方/领导沟通的方法,无论以后在哪里干活,都能避免许多弯路.先和当事人商量好,明确需求、设计、方法,最后才是代码实现.同时主动反馈进度,AKA.

## 后续行动

* 和公司负责人明确汇报对象、检验标准
* 提交开发设计和计划
* 提交开发周报

## Log

20190304 0.5h
 


